# Code examples

## Display ads on serp and hotelpage

Моя текущая рабочая позиция подразумевает работу с монетизацией трафика сайтов ostrovok, zenhotels, happyrooms и whitelabel продуктов компании. Поскольку фронтенд этих сайтов представляет из себя SPA на google closure стеке, основная часть рекламного кода находится внутри приложения. В определенный момент, из-за разрастающегося кода потребовалось провести рефакторинг кода медийной рекламы в модулях серпа (страницы выдачи результатов) и страницы отеля.

Основные задачи, которые нужно было решить – отделить код рекламы от кода родительских компонент, убрать дублирование, сделать код пригодным к дальнейшему переиспользованию на других продуктах компании, в частности на zenhotels, который отличается от ostrovok.

В результате были созданы модули для серпа и хотелпейджа, которые позже были использованы в качестве родительских классов для создания модулей на zenhotels. Хорошо заметно, как мало кода пришлось добавить для имплементации рекламы на новом сайте. Единственный неприятный фактор – в конструктор приходится передавать ссылку на родительский модуль, так как мы пока не знаем, какие данные нам еще понадобятся для инциализации рекламы. Впрочем, после того, как требования устоятся, от этого вынужденного решения можно будет избавиться.

[Ссылка на репозиторий](https://bitbucket.org/pashutk_code/display_ads)

## Whitelabel products generator

На момент, когда я пришел в островок, мне вверили две основные задачи – верстку писем для триггерных и тематических рассылок, и создание новых whitelabel продуктов компании. Пример: [hotel.tutu.ru](https://hotel.tutu.ru/). На тот момент было создано несколько десятков вайтлейблов и предстояло создать намного больше. Для автоматизации этого процесса было написано приложение, которое значительно сократило затраты на добавление новых вайтлеблов, и позволило привлечь к этому процессу менеджеров, сняв нагрузку с разработчика. При хорошем раскладе время затраченное на задачу по созданию вайтлебла сократилось с нескольких дней до нескольких часов.

Веб приложение написанное на javascript ходит на указанный сайт партнера, забирает оттуда указанные хедер и футер, все необходимые для них стили и ассеты, удаляет неиспользуемые, собирает в удобную для подключения к SPA островка структуру и выдает зип архивом. Остается лишь создать мерж реквест с этими изменениями, создать в админке настройки для резолва домена и при необходимости подправить стили, если есть необходимость. 

Изначально приложение было написано на coffeescript, позже в компанию пришел сотрудник, которому перешли мои обязанности, мы переписали приложение на ES6 и завернули в докер.

[Ссылка на репозиторий](https://bitbucket.org/pashutk_code/whitelabel_constructor)

## Gameboy ROM

Я нахожу привлекательными сложные задачи, которые я ранее не решал. Кроме этого, несколько лет назад я увлекался в качестве хобби написанием музыки на [Gameboy](https://en.wikipedia.org/wiki/Game_Boy), игровой хендхелд консоли 1989 года выпуска. Последнее время я работаю разработчиком, поэтому мне захотелось написать игру под эту приставку. В качестве первой пробы, на мой взгляд, оптимально для первого проекта взять известную игровую механику, чтобы разобраться с техническими особенностями создания игры, а уже следующим проектом можно заниматься в полную силу. Над ним я уже тружусь по выходным, а пока могу представить клон известной игры Flappy Bird, написанный на C под Gameboy Original.

Исходный код доступен [здесь](https://github.com/pashutk/flappybird-gameboy), собранный ROM для запуска в эмуляторе или на приставке – файл [game.gb](https://github.com/pashutk/flappybird-gameboy/raw/master/game.gb)


## UI/UX

Как фронтенд разработчику, мне очевидно полагается приложить примеры созданных UI, однако последний год я не делал ничего выдающегося в этом плане, кроме фронтенда ostrovok.ru и zenhotels.com. Могу привести в пример [страницу банка снов](https://ostrovok.ru/about/dreamsbank/), ваучер (сделайте бронирование на островке и увидите его :)), футер, отдельные части остальных страниц. Недавно я помогал [друзьям](http://artofpain.ru/) привести к приличному виду мобильную версию их сайта, на прошлой работе делал лендинг для [Dentsu group](http://www.dentsugrouprussia.ru/) и помогал делать сайт для [петербургских ребят торгующих серьезными железяками](http://aviasystem.spb.ru/).